 título três da organização do estado capítulo um da organização político administrativa artigo dezoito a organização político administrativa da república federativa do brasil compreende a união os estados o distrito federal e os municípios todos autônomos nos termos desta constituição artigo alterado pela emenda constitucional número quinze de mil novecentos e noventa e seis 